---
number: "66"
title: "Historias de terror, nuestras y ajenas 🎃"
date: "2022-10-31"
time: "5880"
path: "/episodes/historias-de-terror"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast66.mp3"
featuredImage: "images/portada.png"
backgroundImage: "images/portada.png"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "¿Alguna vez se descompuso tu computadora cuando estabas por entregar una tarea, o borraste 10,000 archivos de la máquina del jefe, o apagaste sin querer el interruptor al que estaban conectadas todas las computadoras de la oficina? ¿O quizá le enviaste un mail a un cliente pensando que le estabas escribiendo a un cuate? O peor: le escribiste una carta de amor a un amigo pensando que era tu novia? Acompáñanos para conocer las peores historias que nos han ocurrido, y algunas otras que no pero que fueron famosas"
---
A todos nos ha pasado: sin querer copias a todos en un correo,
en vez de sólo escribirle a alguien con el que querías quejarte de la actitud de alguien... que por supuesto
está copiado. O quizá sin querer borraste el disco donde venían archivos importantísimos, por 
guardar una película o un disco pirata… En cualquier caso, esas historias sí son verdaderamente
de terror, así que en este Halloween / Día de muertos queríamos platicar sobre algunas de nuestras
experiencias personales

### Descripción

A nosotros nos han pasado cosas relativamente tranquilas, pero hay a quien le pasó que escribió
un tweet ofensivo (¡o compartió una foto privada!) que resultó que se la estaba enviando al mundo
entero -coff Enrique Garay, coff Zague- o quizá al salir de un cuarto de computadoras apretó
el switch "Emergencia-no tocar" e hizo que se perdieran miles de dólares en datos. Por supuesto
que también hay mil historias de gente que hizo un "delete sin where" en una base de datos (esto
es bastante más técnico pero podrás imaginarte qué pasa cuando borras todo en una máquina). 

Te va a gustar y divertir este episodio. Y lo mejor: ¡compártenos tus propias experiencias!


[Puedes ver este episodio en YouTube](https://youtu.be/5F9M6INWGmQ)


### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.
